台男請女友媽媽吃飯 結帳4萬6再送一巴掌

請另一半的家人吃飯，應互相體諒！一名女網友在臉書社團靠北男友PO文，她媽媽過生日，男友貼心請吃飯，於是她們選了一間日式無菜單料理。

吃飯那天，女友的哥哥、嫂子、哥哥的小孩都來了，男友一路臭臉；媽媽的朋友們也來了，男友臉更臭。

一共8位大人、2位小孩，結帳時，帳單金額高達4萬5600元，結果男友擺明不買單，女友哥哥覺得苗頭不對，掏出信用卡付帳。

情侶倆回家後吵了一架，女友說男友抱怨「這頓擺明要吃垮我！」雖然嫌貴，但礙於面子，男友仍執著請客。「後來我拿了3萬5，用你的名義給我哥，你卻暴怒，打我一巴掌！」

「我整個傻了，為了你的面子我不知該怎麼說，你事後傳來道歉訊息，其實我滿猶豫的，畢竟3年感情，但你卻因為這樣打了我一巴掌。」

結果網友一面倒質疑女友，「一頓4萬多太誇張了」、「在一起3年妳不知道男友的經濟能力嗎」、「只說請媽媽吃飯，怎麼來那麼多人」、「妳有為男友想嗎」。（王嘉慶／綜合報導）

癡線
叫埋中小同學呀嘛

用呢招飛d痴情毒撚幾好

擺明有心做佢，成皮野一餐，以台灣人份糧，一個月都賺唔到

癡線

台灣晴報？

擺明食窮佢

成遍野睇左兩三次都睇唔明

佢阿哥 同條女 應該有錢，睇吓隨便就去埋單同拎3萬5 出黎就估到，成家人似做勢叫佢知難而退多

兩個月糧呀大佬

你諗下
兩萬蚊hkd一餐飯真係唔係個個比得起

4萬5台幣 邊有20k hkd

台灣好多都係27k左右
同返香港去睇咪頂多萬二四蚊糧

仲講咩面子？你不仁我不義啦，仲爭埋單唔抵可憐。我一定係只畀女友，自己，同女友老母果份

up乜9

用返平均一個月收入去睇呀

你學識睇匯率先學計數啦

叫埋成個家族黎呀嘛，然後老母每個朋友既屋企人，啊哥既情婦，前度男友，再叫撚埋舊同學，老師

兩地物價指數相同咩

咪理幾多錢住先，邊度有8個大人？
女友，女友父母，哥嫂，男主

同佢地講野真係好頭痛

講緊如果喺香港就好似食左兩萬幾港紙一餐啊，睇乜撚匯率啊

你學識用腦先睇匯率啦

有匯率唔睇 睇 平圴人工

好撚蠢啲人
跳step講都唔得

媽媽的朋友們

對唔住

媽媽的朋友 個老母係唔係痴左線,當自己個女係千年一遇絕世正菜??

萬幾蚊港紙香港打工仔都唔頂順何況台灣人

個老母係咪以為擺喜酒

你條on9仔

分手把啦

人不要臉 天下無敵

一個post 2個唔同笑位

比我食最貴果餐都係一圍5000蚊
究竟點食到咁貴

即係最後係女仔阿哥埋單，但男仔番到去堅持比番錢佢阿哥？

篇野我睇左幾次都唔係好明

日本無菜單千鬆d一個人唔出奇

我都唔明

係咪當擺埋酒嫁女

同屋企人食飯請自己朋友做乜鳩好撚唔make sense

會唔會係女友老母要威

我都係唔明呢個位

我見個個都明咁，以為我理解能力有問題

一共8位大人、2位小孩，結帳時，帳單金額高達4萬5600元，結果男友擺明不買單，女友哥哥覺得苗頭不對（註:苗頭，比喻事情的開端或起因），掏出信用卡付帳。

情侶倆回家後吵了一架，女友說
男友抱怨「這頓擺明要吃垮我！」
雖然嫌貴，但礙於面子，男友仍執著請客。女友説:「後來我拿了3萬5，用你的名義給我哥，你卻暴怒，打我一巴掌！」

成段說話都係女友:「我整個傻了，為了你的面子我不知該怎麼說，你事後傳來道歉訊息，其實我滿猶豫的，畢竟3年感情，但你卻因為這樣打了我一巴掌。」

應該咁睇會好d

應該係個阿哥埋單。之後個男仔因爲死要面，想比返錢個阿哥。之後條女自己拎35000出來，用佢男友個名義比返比阿哥，男友覺得自己好似食軟飯，車佢一巴
利申9up

係條女俾錢佢阿哥，話係條仔俾

當擺左酒咪得 到時又慳一筆

女方嗰邊啲人擺明㩒住黎搶

真係仆街喎 食到咁撚貴

on9

yes，條女都算係咁啦
擺明女家好撚有錢，個老母想拆散佢兩個

阿哥一家黎都算
真係有諗過結婚當請一家人食飯
老母d朋友先有趣走黎食都唔知邊個請佢地黎請佢地食

算撚數啦， 台仔cheap 就cheap 啦。
唔係貴唔貴問題， 係氣量問題！
佢屈9 你，你大量埋左， 再飛柒條女無問題！
唔洗一巴聲人， 咁你話要請， 講左就豪得起。
男人老狗，1萬幾千唔見左唔係d 咩， 個朵臭就冇運行。

呢篇野超1999，其實最後邊個埋單？餐飯4萬幾？咁35000咩黎？

睇到一頭霧水

係又點， 一係就認衰仔， 一係就豪起佢。
發爛咋影衰自己人格

如果你係事主你會唔會比先

無啦啦請多幾件喎
三條友食四萬六就話啫

比囉， 佢有面黎食， 我有膽請， 只此一次， 以後不來往。

一萬幾千唔係咩大數， 咪當輸撚左。

個女仔自己出番35000，仲用個男仔既名義比番個阿哥

就咁睇唔係想屈個男仔啦

本身條仔諗住請條女同伯母食好野幾千埋單，點知一家大細姨媽姑姐黎撚晒食左4皮6
之後咪閪面
人地大哥見唔對路咪埋單
之後條女覺得咁唔好意思自己比返3萬5阿哥但話係條仔比
條仔唔係想走數但咁樣搞到佢好無面咪一巴車落條女塊面到

呢d 咪台狗囉， 又要充，又要冇本事。 把口就好大口氣， 做起上黎就莫彊莫財。

認真, 比完可以同其他人呻, 道理企自己個邊,
比完打條女一巴, 錢冇, 連道理, 自己人品都輸埋,
咁咪唔型囉, 呢D就係男仔同男人既分別,
再唔係喪性一巴車埋去, 錢唔比, 分手搞掂

關乜鳩野事 請你屋企人食飯姐 無啦啦多左啲三姑六婆痴餐
重要食左成1萬蚊 咁都叫充大頭鬼?

叫埋朋友黎真係好撚cheap

你本身個人氣量問題， 講你都唔明。 做男人咁撚小家， 好難睇。 個1萬幾蚊就可以令你當眾出醜？ 唔係瓜？

on9咁無野好講啦
你幾時請朋友食飯？我開POST叫班巴打一齊黎
記得幫我地找數喎，做男人唔好撚小家

連登真係多細路
人地一家人食你一餐大既都可以搞到你地出醜， 唔好話第時照顧人地個女一世， 今日就為果一兩萬蚊反面， 第時結左婚為左小小錢就可以嘈離婚。

好似同緊d 小學雞講點做一個男人咁， 對牛彈琴

要打就打伯母啦請乜鬼朋友外人一齊啫

果個你條女d 屋企人黎架， 醒下啦細路

媽媽的朋友們也來了

窮人dna, 冇本事就發窮惡

咁咪即刻飯都唔食起身走囉， 又要食撚完唔埋單。
柒到爆

雖然嫌貴，但礙於面子，男友仍執著請客

她們選了一間日式無菜單料理。吃飯那天，女友的哥哥、嫂子、哥哥的小孩都來了，男友一路臭臉；媽媽的朋友們也來了。

痴線
中撚哂伏啦仲屋企人
當你屋企人就唔會連朋友都叫埋黎啦，個老母都唔知諗乜

姐係要面又冇料， 條女幫佢保住面子，仲要大男人上身一巴車9 人囉。 呢d 咪垃圾女人型冇jer 囉！

唔係幫住佢老母， 佢老母係好撚仆街。 不過唔代表你要爪爛自己塊面同佢鬥閪， 講極都唔明。
我一路都講緊佢又想威又冇本事，自卑心發作打女人， cheap 精

媽媽的朋友們
搶錢咁搶

正常似返個男人就一係即刻走，一係就豪左佢啦
而家又要臉子唔肯走，又要豪唔起，真係幾失敗

不過而家哩個時代真係無幾多男人做到漢子，乸型就一街都係

一句： 伯母本身諗住同你同埋女友，三個人食餐飯傾下計， 原來你約左咁多朋友黎慶祝， 我個人怕熱鬧， 不如聽晚再約你食飯啦。

係咪唔洗反面咁難睇， 自己又落到台？ 冇腦冇jer 就認啦，死台灣cheap 精

agger

樓上有條濕鳩一開始就話有臉黎就夠膽請
食完餐飯就不相往來 幾撚豪咁
講講下又話見到老母朋友黎埋就即刻走 咁你請定唔請呀屌你老母臭閪

成件事我覺得都係條台仔柒喎。
你請人食飯，無講明限幾多人黎架。
黎左請唔起又唔出聲同女友講下。
最後人地大哥二話不說請左呢餐（真男人 ）
條女為保條岸鳩仔面子幫佢比返錢哥哥
條垃圾覺得無面打女友
咁嘅廢物，唔飛佢都無天理

我識好多撚頭就係靠呢d"豪俾你"厄埋唔少飯借埋唔少錢
有個仲係好朋友，好彩佢無搵過我

我諗佢係講男主而家應該點處理
後尾提出當時應該點打圓場

兩個方案， 比你地d 無本事既人， 一萬幾千就屌晒老母閪 我請得起都豪得起 一萬幾千過眼雲煙， 睇得咁撚重，應該對你黎講好難搵

條仔冇諗過找數阿

呢個post撐條垃圾台仔嘅，現實一定係社會loser

香港就話易搵姐萬幾蚊，但台灣唔係啊嘛
同埋條女唔係事前唔知阿媽會叫埋阿哥啊，阿媽啲朋友嚟掛

有眼不識泰山

係架喇，請唔起呀？定想趕人走呀？
人地大哥二話不說話埋左張單，點睇

Yes我都識大把有錢佬好鐘意上連登撚下班小朋友

下下都咁「豪爽」咁不如老細話公司有困難下個月份糧出少一萬都即刻制呀

講咁多做乜 你幾時請班巴打食餐好既 同我講
咁我就認同你啦

件事關個呀哥有無錢撚事咩 講到明請條女老母食飯 最尾連朋友都夠膽死黎埋
不過你呢挺臭雞咪會覺得個呀哥型囉

樓上個有錢人咁豪我俾個馬會account 你入返一萬幾千入黎囉

係架喇，阿哥有義，阿妹有情，結果咪比條垃圾一掌車過黎囉

你幾時見大劉會派錢？ 佢包女明星都好豪架

義？必須俾返錢啦下話？不請自來，搞到人哋失曬預算

伯母想考驗個女條仔

篇文真係一舊舊 睇到好辛苦

見自己老母咁樣屈條仔成皮野都唔出聲叫有情 雞即係雞

屌你無乜錢就揀間中級餐廳啦，去咁高class托咩

有無睇文架，人哋本身無預咁多人不請自來架

屌講到自己幾撚咁豪 燒到自己果疊就縮埋一舊 有錢人喎

班女人揀架間野

個老母自己生日，咪諗住叫啲frd嚟，佢阿哥都比得起，條女似係成家都有啲錢生日食飯都係熱熱鬧鬧咁過無諗住敲佢一筆。點睇都係台仔柒，條女都比返仲要用佢個名，無面洗唔洗打人一巴

她媽媽過生日，男友貼心請吃飯，於是她們選了一間日式無菜單料理。

係俾人屈請食貴野

樓上豪個班入屈Sir post 挑機啦

計你話，條仔咁屈老母，應該兜巴星爆自己老母，大聲對佢講，臭雞！屈我條仔？你老雞黎架咋！
咁男女主角就幸福快樂繼續生活喇乖豬😘

出聲=兜巴聲 蠢閪就咪出黎柒啦

人唔笑狗都吠， 三唔識七問人拎錢應該只有乞衣， 不過我從來唔比錢乞衣

嘩好撚威啊

如果我無信用卡淨帶5/6000去食飯，點知食左成皮野，比我都唔知點算好

話返轉頭

點解台灣咁多呢d鳩屎case？

其實真係唔關豪唔豪事，係點處理件事既問題

人地阿哥見唔對路都主動比左錢

條仔又要威要執著爭黎比，比左之後番到熬又要開條女拖

好啦，到你條女用你名義自己比錢阿哥，你要打條女

橫睇掂睇都係條台仔柒啦。條女有心屈你會用自己名比番錢個阿哥咩。

白柒痴擺明有心造尻條仔，唔係就死貪心，呢啲女點都會遺傳左啲劣質基因中出即_啦

挑乜9 姐， 講緊果d 係你條女老母， 連佢老母屈你1萬你都反面， 你會好撚成功架第時 一定唔係邊個大有錢佬就係咩成功人士

俾一萬幾千乞衣有錢人應該都過眼雲煙 不過可惜你唔係

老實 咁都錯不在你啦

點撚知你食成千銀一個

古天樂應采兒？借比你先 九出十三歸呀下

重點係冇預計之下俾人屈勁大筆錢

四萬幾NTD差唔多係台灣醫生頭幾年會搵到嘅成份糧

男方個感覺係，一早講好左請，但女方就特登搵成班人黎食左個佢肯定俾唔起嘅價 (而且女方應該一早會知道男方財政能力)，特登令佢請唔起變相落佢面

比人搵次笨當自己當黑， 果個仲要你條女老母， 你表現比你條女睇到你係咩人咋傻仔。 佢老母高招呀， 一下就玩殘你個傻仔， 不費吹灰之力

佢老母真心高招， 一來試下個男既有冇經濟能力或者有儲錢， 第二試埋佢氣量人格

我地呢D廢人同勁人唔係同一個層次唔洗理佢

你都知出手唔岩架 條女好聲好氣幫條垃圾比返錢阿哥，俾足面你啦，事實就係條垃圾一巴車過黎，仲有啲loser係到吶喊支持佢，果然垃圾都係衰埋一堆

其實個台仔處理方法可以好d
好似某巴打講，禮貌d一開波就走
不過果刻佢轉數唔夠就係咁先
不過佢老母都係西都爆炸ga la，條女又唔識為佢男友著想，抵啦

律師實習25000台幣 半年後轉正式底薪50000台起
醫生會得40000幾台？

如果調整埋物價，可能相等於港幣兩萬頭埋單

難得阿哥話佢比，我係條仔就趁機提議同阿哥一人一半咁。

一個人食哂有d甘

我都係上網睇，好似住院醫師(頭三四年)大概係around 4-7萬？

台仔個邊文化係咪男比曬係正常

我諗華人d濕9文化都係咁

台灣人均收入27k一餐就食左45k(台幣)
香港人均收入14k(港幣)以香港物價比台灣高，我諗等如香港食左一餐3萬左右。

利申 個台女一家都弱智

台仔真係廢 1萬蚊港紙啫 換部iphone都無左啦

嬲到打人真係柒到

我覺得主要係個阿媽on9
可能周圍同人講佢未來女婿請，叫哂啲人過黎食，
啲人以為佢未來女婿咁豪氣請咁多人

不過話時話，佢地去呢啲地方無一早book士位講定幾多人先架咩

淨係睇第一頁都咁多智障
連登愈黎愈多柒頭真係

chi lun sin
應該係個台仔1.5個月糧

我講緊個老母屈條仔錢呀慒撚 做雞做到成個文盲咁真係陰鳩公

佢又話要貴都要請客 做咩條女掛佢名比完又打一巴

回避問題呀，一引申個問題出黎就知自己柒到不願面對呀！
窮就唔係罪，但又窮又死要面，仲打女人，柒到咁都有你支持，你兩個真係衰埋一堆嘅好兄弟喇

咪戇鳩啦 你叫條女屋企人黎食飯 點知要請埋其他外人 俾你都唔倨啦 有時錢唔係最大問題 係條氣唔順 有錢都唔係咁用 未必關大唔大方事 成班垃圾成日覺得人地小氣 唔夠大方 俾得落手先得嫁

冇撚有錯

媽媽的朋友們，痴線

篇文1999
如果貴既話番去可以同條女講
如果條女真係鐘意你既
點都有方法拆掂佢
用佢名義比錢都唔係最好辦法
下次生日又再loop多次
加上佢呀哥都比左錢
條仔仲想點
打條女仲更加無謂
一句講哂
條仔無論做硬定軟方向都係on撚尻尻咁
1萬睇到佢人格
真係抵到喊

我諗無乜人請完伯友啲fd 條氣仲好順既

有隻臭雞好like個大哥架

如果咁樣試條仔，個老母都幾撚仆街，證明個老母係賣女既人黎
話可以睇清楚條仔個人格，相反都睇清個老母係咩人
不過條仔又真係低能，又要威又要戴頭盔

條女老母都有問題 將心比己
食餐飯都咁大洗費

無計啦 連登ac有得買 係咁

睇個款 條女係有d錢

屌唔好話台灣啦
香港人食一餐要萬幾都好撚乸利啦
台灣人物價指數重要低香港成倍
真心想知條女個老母同佢啲屋企人+fd食乜撚野狗屎先可以食到twd46000

終於有人講人話，我見樓上有人話輸一萬幾千由得佢，心都涼埋。原來依家d人有錢都咁。我三唔識七請食成萬蚊餐做乜鳩

樓上條傻鳩做裝修，仲拎大劉同佢比

咁究竟係條女自己出錢俾佢大哥
定係佢出住先再問條仔拎返錢
如果係後者，打條女都應該

如果你係男，本身你只係約條女出黎食飯
點知人地成家出黎，仲要你請埋
你會點?
先唔講錢，你成家人黎食完等人男朋友比錢就已經好無禮貌啦
人地阿哥打算買單都好，就唔好發表不滿既？
講錢，根本就無理，無啦啦做乜請你全家呀？
樓上有錢個班，你咪試下約條女出黎，條女帶埋我地呢d網友，成家出黎食窮你囉。

成件事根本就好膠

4萬幾twd對一般打工仔就係成個月糧啦，洗鬼對返做港紙幾多咩
香港物價又唔同tw

8人食omakase？

個呀媽係仆街架啦
不過個台仔都唔好得去邊
尤其是又話執意請客
條女拎左35000俾返呀哥又肉赤
仲要打人一巴
口不對心到咁撚樣

你係咪閱讀理解拎U
最後個幾句更加1999
你仲膠過件事

女友老母生日飯
請食飯好正常
一般仲會自己揀埋餐廳 book埋枱
依家爭住請又唔撚睇下去邊食
On99又冇誠意 唔抵可憐

用鍵盤充大頭鬼有幾難
打幾隻字就當自己係大劉

好明顯女方係有錢人家 個女既幫佢出錢令佢覺得好似羞辱緊佢冇錢比 所以先忍唔住打佢
應該一早講明淨係請佢老母一個啦 同埋個女既做人女朋友都唔知男朋友可以承擔到幾多 請就一定要食貴野？

0分閱讀理解

仆街睇唔明

講真個老母係仆街
不過條台仔好明顯係覺得條女幫佢比更加無面
所以車9人
其實真係好肉酸
條女唔好幫佢比可能好d
個女仔都算係咁啦
比著港女？ 姨媽姑姐齊齊出席tim呀

人均2000 乜野日本餐咁貴

無菜單料理喎，好多都好貴，
一個2000應該參唔多
條仔真係慘
請條女呀媽食飯，最多咪請埋屋企其他人
條女個老母應該都醒水自己人食咪算
屌你連啲唔關事三姑六婆都請埋黎痴餐

屌你老母 請請下伯母食飯無啦啦黎成村人食你一個月糧 條女當場唔幫口不特止 仲要拎返3皮當送俾你 俾著邊個男人都頂唔順啦 不過樓上隻臭雞只會追住個呀哥條撚含

其實老西都自己俾左先

台男真漢子, 港男應該死死地氣碌卡 再打上card center 搞分期

篇文1999到on9

乜撚野叫軟硬方向
用撚埋晒啲柒terms

公屋仔心態

好撚肉酸 講撚到自己幾咁豪氣咁

一萬幾千對某幾位巴打好輕微
但小弟窮苦學生就覺得
其實請唔係問題 請屋企人 / 女友同佢屋企人
大家開開心心食下好西幾好
但女友屋人朋友
三唔識七 憑乜過黎食？
不過個台妹都算好女仔 買錢比佢大佬
但用男朋友但名

日式無菜單料理

岸久, 無啦啦食依D餐廳, 香港老蘭個間都要3000一位

我諗左一個月都係自我安慰--唔去梁山泊

連登仔閒閒地日日食個飯1萬幾千
講真 話自己有錢既人一定唔會有錢得去邊
樓上班話冇所謂既人又係充大頭多
同埋有條港女真係雞格到

笑撚左
講人地老母食飯 變左請晒人親朋好友黎
你就真係大撚方啦
人地宜家唔係話反口唔想請你老母呀
係你老母叫晒咁多人黎 點請得落呀 人地一開始又冇話請咁多

4萬6
都成皮幾hkd ，一餐皮幾你當正我富豪咩

最貴一餐我都係試過700幾一餐，個陣己經後悔

寫篇報導果個中文作文拎u?
btw一個post就體會到連登仔質素
文盲又有九唔撚搭八又有

八婆抵打 請埋你啊哥都正常 屌你老母請d朋友做咪鳩 一餐半餐萬零冇所謂 最怕比左一次 佢老母以為你好有錢下下要你請就大獲

咁其實就唔關條女事嘅
個老母戇鳩就緊架啦
睇佢之後肯用條仔名義比返三萬蚊應該唔似係屈條仔

原來係咁 我收返句抵打 垃圾台仔又窮又大男人 你老母又要面 比唔撚起錢條女幫你比埋重要打鳩條女

最小2個 3唔識7既媽媽朋友黎痴餐 差唔多比2件唔識既人食左成萬台幣
你話女友呀哥 果d都算 朋友們真係屌你老母

有錢都唔係咁用啦 不過台仔處理手法都有問題 2邊都on99

細路你有冇請過女朋友屋企人食飯啊 朋友呢d突然話唔請你咬我食啊 有女朋友屋企人係到除非事前講明女家請食飯 如果唔係自己好醒水比錢

呀大人 即係伯母d 朋友在席 你都會請晒咁多位？

屋企個女比人溝左

多少會留難下條仔
除非係好理想的女婿

不過唔係個個玩得起

請

最多之後中出即飛無下次就係

即係咁 如果係篇報導咁既情況的話 佢啊哥幫手比左而你真係冇咁多錢 你咪客氣d話下次再請返你屋企人食飯lo 但如果冇人幫手比咪自己比 事後同返女友商量 下次呢d飯局自己識走位可免則免啦！ 如果真係冇咁多錢係身咪照直同伯友講冇預到咁多人所以冇帶咁多錢係身 千其咪充第二事後條女都自己出錢幫你包住面子 講真你打佢做乜鳩 其實有好多方法 但打人就一定係最差同最冇面

呢個真
打女人做乜鳩？條女真係好無辜

台仔係咁，淨係識嘴炮，吹到自己幾叻幾叻，點知得個吉台妹prefer港男唔係冇原因

講得好

即係咁, 個男人咁樣一把打去個女人度.佢係冇氣度,依個係仆街

但係男人話請你媽食飯,再簡左一間餐廳,即使冇menu
但我諗佢一定有佢預算.

但係你一家大細都黎埋, 仲要請埋D 三姑六婆黎

咁叫個男仔點?

請2個人,變左請10個人

俾你都唔gur
出於禮節又唔好意思唔請,話哂都中意你個女
但係真係一世難消

咁佢個大佬見到個男仔咁撚樣俾自己老母屈
自己都唔好意思
所以就話俾錢

都係個句, 可以坐低同女朋友拆.或者佢個哥都會幫手

但係講真以後都一定唔撚會再請佢老母

結論,千祈唔好打人

Price level adjusted 係inflation rate
要睇物價指數應該用PPP （好似係）

女人就係咁㗎啦，剩係識得諗自己，唔識為下其他人諗下，自己自己自己全部都係自己，仲要講到全世界錯全世介裝佢彈弓咁

正常人都頂唔順啦
想搵借口挑釁都搵個好d啦

台仔又要大男人又要小氣

成件事 結帳果個係人地阿哥喎

雖然條女阿媽都係on9
叫晒d friend 黎
但係成件事都係條仔最後覺得好似比人陰左d 錢咁
礙於面子 想執意結帳 (但其實唔成功）

再同人地阿妹鬧交
條女自己拎返35000比阿哥
想幫佢拎返個面子

佢到最後無成功比錢之餘
仲要打人

我有無理解錯

雖然女家既屋企人真心on9
想食條仔餐勁既
但條仔到最後都係失去左請唔起果個面子
憑咩打人

點解仲有人幫個七頭
話得要請食飯就點都要俾ga la，仲要揀omakase
人地老母生日黎屋企人有幾閒？請朋友係有少少鳩但都係兩個，唔算玩野
你黑面已經笑撚死人，又要做闊佬又唔捨得，仲夠膽死真係唔比錢，返到去又後悔，又要打自己條女
呢啲人唔死都無用
點解會有人撐

請女友媽吃飯 男拒付4萬6再送巴掌

三立新聞網 | 三立新聞網
20 小時前
生活中心／綜合報導
情侶間交往若是遇到對方父母生日慶祝活動，究竟該由誰付錢呢？若是一個談不攏或是彼此價值觀不同，很可能造成彼此不愉快。日前一名女網友在臉書《靠北男友》上發文，她表示，前幾日是自己媽媽的生日，男友自告奮勇地表明要請吃飯，而她也依照母親的喜好訂了間日式無菜單餐廳，不過男友事後卻因為這一餐和她鬧翻，甚至還出手打了她一巴掌，讓原PO覺得相當委屈。對此，網友各有不同意見，有人認為女方根本沒考量到男友的經濟能力，4萬5千600元竟要對方買單太不合理；但也有網友覺得，可以好好溝通，沒必要當場翻臉或動手吧？

▲女網友表示，自己訂了日式無菜單餐廳，但本來男友說好買單，最後卻反悔。（示意圖／資料照）
一名女網友於上個月30日在臉書《靠北男友》道出自己和男朋友為了頓飯吵架的故事，短短幾日引發不少人熱議，討論男女朋友間的金錢矛盾該如何處理。這名女網友表示，日錢是自己母親的生日，男友表明要請吃飯，至於餐廳部分，在詢問過媽媽喜好後就訂了間日式無菜單餐廳，但沒想到用餐當日，男友一見到她的家人就面有難色。
原來當日吃飯時，除了這名女網友和她的母親外，女網友的哥哥、嫂子、其他小朋友和媽媽的朋友等也都出席參加，總計8個大人2個小孩（扣掉男友等於7大2小）。好不容易吃完這頓飯，儘管男友整個飯局都面有難色，但等到帳單來時，聽到金額是4萬5千600元，原PO男友整個理智線斷裂，不但不甩女友暗示要付錢，更直接擺了個大臭臉，讓原PO瞬間尷尬不已，所幸女網友哥哥發現異狀，說了句沒關係就直接刷卡結帳，才結束這場窘境。
事後，原PO問男友為什麼要不開心，沒想到男友竟說，這頓餐擺明就是要吃垮他，讓他非常不舒服。了解男朋友的狀況後，女網友也建議男友，自己的哥哥都說要付錢了，那麼不如將全部金額平分，大約一人5千7百左右，不料男友卻執著自己當初開口說要請，認為不付錢會被人看衰。最後雙方僵持不下，原PO乾脆自掏腰包拿3萬5千元，以男友的名義給哥哥。
不料，最後男友得知後竟大發雷霆，對女友賞了一巴掌，讓原PO很委屈地表示：「我不懂就這樣一餐...你不開心可以不用出錢，但不至於動手打我吧！我整個傻了。為了你的面子我真的不知道該怎麼說，你事後傳來道歉訊息，其實我滿猶豫的畢竟三年情感了，但你卻因為這樣打了我一巴掌。」
看到這篇貼文，網友各持正反意見，有人認為女方有點白目，「你應該衡量他的經濟情況選餐廳。再來不該請那麼多人，你男友只有要請你媽媽而以」、「真的...女生太不會想了！！雖然主動說要請客但是金錢方面還是要衡量...更何況都已經在一起三年了，連男友是什麼個性的男人都不是很了解..蠻傻眼的！！」但也有其他網友覺得無論對錯，男生動手打人就是不對，建議原PO：「他打人就不對，情緒控管有問題，分手吧～ 」

唔該睇下呢篇先啦

落佢面，冇自覺

打係應該 不過打錯人啫 應該全家都要打 打朋友要再大力d

你有冇拍過拖啊
正常同條女屋企人慶祝
你點都會同佢傾下
查下資料 book下枱
特別係無菜單餐廳
9成9要book枱預人數架
點會無啦啦多左成村人
點會唔撚知價錢

睇埋上面篇文先啦

點解你覺得我未睇
係咪要quote埋你先明
男友表明要請吃飯，至於餐廳部分，在詢問過媽媽喜好後就訂了間日式無菜單餐廳，但沒想到用餐當日，男友一見到她的家人就面有難色。
有揀餐廳 有訂枱
主角乜都冇份參與 on9到冇人信

做乜鳩
有班人衝出黎做網絡真男人
連個仆街老母都幫佢講好說話
使唔使呀

講到尾條女就有錢人家，負擔到
當然佢可以細心啲啦，但人哋有錢人邊有諗咁多
條仔諗住豪一次，無預要咁「豪」到咁
所以又嬲又自卑仲要摑條女

啲乞衣嚟

你個腦裝屎就咪沖出來柒

佢一見到佢家人就面有難色就擺明唔知有咁多人啦嘛

就話一早預約晒
佢乜都唔知就話要請
高估左自己 低估女友背景

交左比佢條女訂掛

我就覺得係佢地兩個嗌交果陣 條女唔覺意爆左句踩低人地尊嚴既說話 可能係笑佢冇料 小氣
最後忍唔住一巴車落去
單野既證供全出自個女方口中 實會隱瞞左啲對自己無利既野

如果條女有錢人家
拎個幾萬出來有咩問題
結左婚咩都番曬來啦
條仔正一on99

真係好白痴
唔想俾錢又要爭
當面唔找數返屋企先話要俾返
女友貼錢俾你仲要食你一巴

可能有白鴿眼既說話 睇唔起佢掛
不過都唔可以打人㗎

遠見

咁樣你咪做壞晒規矩囉，關咩氣量事姐

女方好大問題，但男方打人始終唔岩。

連登真係好撚多弱智仔

小學雞係咁上下， 做人都未洗有擔當， 咩都仲有呀媽比錢， d 思想係咁幼稚

拍咗拖三年點會唔知自己條仔嘅經濟能力，訂間咁鬼貴

我係女都覺得佢抵俾人打

明屈

你就係其中一個

原來有擔當係咁用

好似當年我請2條友食飯
點知又帶女朋友同佢地朋友來
原本3人變6人
食左2千幾
第一份工，唔夠一皮

真心想問天價和牛？

你呢d咪港女奴隸囉
比人恰完呻有撚用咩
明明車巴佢即飛先係正解
都分手啦！佢想點唱你都要有人信佢先得架
一陣反咬佢話佢因愛成恨到時無面係條女咋

世界大戰

條裝修佬上網鐘意扮大劉 由得佢啦都癡癡地線

咁都講到十頁

你仲讀緊書? 又係問呀媽拎零用錢個D連登仔?
大個仔啦小朋友, 我咪話做得男人既,
你要比返錢條女就唔好車人一巴,
咁唔係叫港女奴隸, 咁叫做男人應用既氣量,
一係就車佢一巴, 錢都唔比, 分手, 明唔明?
條女個老母仆街裝彈弓,你發火車條女一巴?
你係咪應該車佢老母一巴而唔係對住條女發火?
做男人做到咁小家冇料充大頭鬼,
拍咁耐拖見得人地家長,
就唔好似中學生拍拖咁, 咁柒無用

傻閪，我講美國總統就係扮美國總統？
屌柒你都費撚事。 loser 心態， 唔怪得呢個世界大部份人都係窮， 心窮人更窮

理解能力咁撚低， 唔怪得而家咁多dse 雞話炒中文 你呢d 傻仔解比你知都唔明， 我收爹費撚事點醒你d 柒頭。

台灣仔好撚抵死啊！ 最鳩憎台灣仔 去澳洲遇過既台灣仔全部見高拜見低踩

條女衰在問都唔問下條仔叫曬全家人
老母仲過分叫埋朋友
不過都冇呢個post d人咁on9
咩冇講明限幾多人呀個d

飛得

成萬銀一餐

其實呢
請自己另一半食飯呢d就好正常
女果邊咁玩法真係係人都會嬲
請你食,你都唔係貪心成咁想食左人隻車咁呀
俾著9成男人都會嬲

食人地兩個月糧

由書都讀唔成嘅窮閪裝修佬講你呢番說話出黎